【同志平權逐點商榷】

from facebook
容我說明我對同志平權的立場。

我反對把同志當作異類(others)，認為不應把性喜好(sex preference)作為「身分認同」。同志與常人無異。正如不會用光頭定義一個男人，我根本不覺光頭有什麼問題，這才是沒有歧視。我不覺得男男或女女有什麼要注目的。

我反對把同志立場「禁忌化」，因為禁忌化才是徹底的社會隔離。正如你不敢提癌症患者的病，正是你在歧視他，而不是愛他。你真的接納他，會敢於開他也會開的玩笑，同理心能給你判斷什麼是他也會開的玩笑。而不是到處獵巫，追殺任何開玩笑的人說他有歧視之嫌。（90年代取笑同志的電影橋段相信會在反歧視立法成功後變成一種罪惡）

我支持爭取同志的公民權與常人無異。這是通過貫徹執行法例的方式，而不是另立一個有如秘密警察的「反歧視」條例，因為這種法例有凌駕常法的權力，即「特權」。所有平權的特權法，並無歷史證明能成功解決歧視，美國黑人成為公民那麼久，種族歧視並無根除。

我支持同志聲音的多元化，正如公民社會也應該聲音多元化。因此我反對同志平權運動的代理人，正如我們不願看到社運代理人、左膠把香港拖到滅亡邊緣的惡果。代理人最喜歡撒謊、表演、自抬身價，必要時就像支聯會會罵天安門母親，因為天安門母親違反了他們的鬥爭策略。同樣，同志平權代理的一群政治人，會窒息本土同志的多元發聲（包括窮L而不只英偉不凡有錢gay），代理人必須剷除。

我支持同志伴侶獲得一定的法律賦予的優惠，這就如某些國家另設「公民聯合」一項，因為現有法律無法賦予同志這種形式的家庭法律保障。

我反對「婚姻」擴張定義包括「同性婚姻」。根據社會學的信號理論(signal theory)，婚姻法是要報酬一項有益社會的行為（即婚姻），但同性婚姻模糊了這項行為（變成男男婚姻、女女婚姻、男女婚姻）。正如考試滿分賞hello kitty鉛筆，如果上堂乖又賞同一支銳筆，那麼滿分就不再具有原來的價值。「父母」具有社會價值，同性婚姻會取消這項價值，因為「父父」「母母」也可以。同志平權吃掉婚姻，就像中國多羨慕香港，卻派人為香港換血，結果香港不再是香港，他們羨慕的東西在他們佔有、改名的時候卻被殺死了。拒絕同性婚姻，也是為了同志好，正因他們喜歡社會有婚姻。

以前舊登都係反gay 唔知點解而家咁多左膠 小學雞冇獨立思考，平權活動就等於平等

咁即係結咗婚唔生仔係唔應該啦
唔生仔嗰啲couples 都會取消父母呢項價值

唔會，因為唔生仔只係唔做父母，唔會改變雙親＝父母的設定，但同性戀父父同母母就改變左

連登d左膠都無腦
以大愛平等為口號實行一言堂